啲磚家擺明講大話，呃人疫苗對變種病毒同樣有效，明明零證據

作者：黃鵹

啲磚家擺明講大話，呃人疫苗對變種病毒同樣有效，明明零證據，真係唔知邊個反科學。

Pfizer/Moderna 係針對 spike protein。冇利益衝突嘅專家話 B.1.1.7 變種令 spike protein 形狀變咗，所以肯定有影響。但佢哋又亂舉流感疫苗做例子，話就算有 mismatch 都可以減少嚴重病症。癡撚線，牛津疫苗同流感疫苗先係同原理、可比較，P/M 完全冇研究過。唔知就應該講唔知。